721感想

以下係我一位朋友係721過後既感想，希望大家可以睇睇

【前、中、後排都可以睇】
建議前線哨兵唔好只講「前線決定撤退到XX」
可以講「時間」+「行動」+「原因」
最後請現場人士幫手擴散消息
eg. 9:10，前線決定9:30前後退至中環站，因為XXX抗議行動已完成

此建議以即時行動(後退、撤離等)唔會透過網上宣布為前提

1) 關於時間
因現場消息靠口述，冇時間可查
有人真係可以以為兩個鐘前嘅消息仲係而家嘅狀態
有時間跟嘅，大家就可以更快作出行動
避免前線等後面、後面等前線

2) 關於原因
好多後排點解9下9下
因為佢地唔知道前線咩原因退
啲狗打到嚟？單純前線行動完成？策略性後退？撤離？
打到嚟要開波，有gear嘅人會醒水ready，冇gear會後退
單純前線行動完成，全世界會慢慢後退
撤離，全世界慢慢後退揾路走，冇gear優先撤離
諸如此類，令後排更有目的配合行動

3) 請在場人士幫擴散
好多人攰起上嚟真係只會坐係度
冇辦法令消息快速傳播
帶動多啲人傳消息，哨兵都冇咁辛苦
當然後排自己要醒水主動配合

4) 最好包埋地點/方向
有時傳物資都會錯方向
例如被圍堵嘅時候

5) 後退or準備撤離要講清楚
因為一個係stand by
一個係揾路走

呢篇唔只比哨兵睇，前線如何落決定、後排應如何配合都可以參考下，thx

光復元朗 727
光復香港 時代革命